\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{../common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
    \date{17 февраля 2014 г.}
	\title{Функциональное программирование. Домашняя работа №1}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 1.]
		\setcounter{enumi}{0}
		
		\item   Выполните подстановку. 
                \begin{itemize}
                    \item   $\lambda y z. x y w(z x) [x := \lambda y.yw] 
                        = \lambda yz.(\lambda y.yw)yw(z(\lambda y.yw)) = \lambda yz.yyw(z(\lambda y.yw))$
                    \item   $\lambda xy.xy(\lambda x.xy)x [x:=\lambda z.z] = \lambda xy.xy(\lambda x.xy)x$
                    \item   $xy(\lambda xz.xyz)y [y:=xz] = x(xz)(\lambda x'z.x'(xz)z)(xz)$
                \end{itemize}

        \item   Уберите лишние скобки и при возможности выполните $\beta$-преобразование.
                \begin{itemize}
                    \item   $(x(\lambda x.((x y) x)) y) = x (\lambda x. xyx) y$
                    \item   $((\lambda p.(\lambda q.((q (p r))s))) ((q (p r))s))
                                = (\lambda pq. q(pr)s)(q(pr)s) = \lambda q. q(q(pr)sr)s$
                \end{itemize}

        \item   Покажите, что для любых M и N выполняется $\lambda x. MN = S(\lambda x.M)(\lambda x.N)$
            
                $(\lambda fgx. fx(gx))(\lambda x.M)(\lambda x.N) 
                    = \lambda x.(\lambda x.M)x((\lambda x.N)x) = \lambda x. MN $

        \item  
            \begin{itemize}
                \item   $SKK = I$ \\
                        $(\lambda fgx.fx(gx))(\lambda xy.x)(\lambda xy.x) 
                            = \lambda x. (\lambda x'y.x')x((\lambda x'y.x')x) 
                            = \lambda x. x = I$
                \item   $B = S(KS)K$ \\
                        $(\lambda fgx. fx(gx))(KS)K = \lambda x.KSx(Kx) 
                            = \lambda x.S(Kx) =\\= \lambda x.(\lambda fgx'.fx'(gx'))(Kx)
                            = \lambda xgx'.Kxx'(gx') = \lambda xgx'.x(gx') = B $
            \end{itemize}

        \item   Реализуйте функцию возведения в степень для чисел Чёрча. 
            
               $$ pow \equiv \lambda mn.nm $$
	\end{enumerate}

\end{document}
